{
    "quizzes": [
        {
            "title": "nivelfacil",
            "icon": "../../assets/images/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é a tradução correta de 'Hello'?",
                    "options": ["Oi", "Tchau", "Sim", "Por favor"],
                    "answer": "Oi"
                },
                {
                    "question": "Qual das palavras abaixo significa 'gato' em inglês?",
                    "options": ["Dog", "Cat", "Bird", "Fish"],
                    "answer": "Cat"
                },
                {
                    "question": "Qual é o plural de 'apple'?",
                    "options": ["Apples", "Apple's", "Applese", "Appes"],
                    "answer": "Apples"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'obrigado' em inglês?",
                    "options": ["Please", "Sorry", "Thank you", "Hello"],
                    "answer": "Thank you"
                },
                {
                    "question": "Qual das opções significa 'livro' em inglês?",
                    "options": ["Book", "Table", "Pen", "Chair"],
                    "answer": "Book"
                },
                {
                    "question": "Qual é o passado do verbo 'to be'?",
                    "options": ["Was/Were", "Is/Are", "Been", "Wasn't"],
                    "answer": "Was/Were"
                },
                {
                    "question": "Qual a tradução de 'She is beautiful'?",
                    "options": [
                        "Ela é bonita",
                        "Ele é bonito",
                        "Ela é feia",
                        "Ele é feio"
                    ],
                    "answer": "Ela é bonita"
                },
                {
                    "question": "Como se pergunta 'Qual é o seu nome?' em inglês?",
                    "options": [
                        "How old are you?",
                        "Where do you live?",
                        "What's your name?",
                        "How are you?"
                    ],
                    "answer": "What's your name?"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'bom dia' em inglês?",
                    "options": [
                        "Good afternoon",
                        "Good night",
                        "Good morning",
                        "Hello"
                    ],
                    "answer": "Good morning"
                },
                {
                    "question": "Qual das opções abaixo é uma saudação comum em inglês?",
                    "options": ["Goodbye", "See you", "Hello", "Take care"],
                    "answer": "Hello"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "nivelintermediario",
            "icon": "../../assets/images/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é o significado de 'to run'?",
                    "options": ["Correr", "Saltar", "Nadar", "Andar"],
                    "answer": "Correr"
                },
                {
                    "question": "Como se forma o presente contínuo em inglês?",
                    "options": [
                        "Verbo to be + verbo no infinitivo",
                        "Verbo to be + verbo no gerúndio",
                        "Verbo auxiliar + verbo no infinitivo",
                        "Verbo no passado + verbo no gerúndio"
                    ],
                    "answer": "Verbo to be + verbo no gerúndio"
                },
                {
                    "question": "Qual é a forma correta de perguntar 'Onde você mora?' em inglês?",
                    "options": [
                        "Where you live?",
                        "Where do you live?",
                        "Where are you live?",
                        "Where you living?"
                    ],
                    "answer": "Where do you live?"
                },
                {
                    "question": "Qual destas frases está no passado simples?",
                    "options": [
                        "I am going to the park.",
                        "She will be happy.",
                        "They were at home.",
                        "We are eating now."
                    ],
                    "answer": "They were at home."
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Ela está estudando inglês'?",
                    "options": [
                        "She studies English.",
                        "She is studying English.",
                        "She study English.",
                        "She studying English."
                    ],
                    "answer": "She is studying English."
                },
                {
                    "question": "Qual é o superlativo de 'good'?",
                    "options": ["Better", "Best", "Goodest", "Gooder"],
                    "answer": "Best"
                },
                {
                    "question": "Qual dessas palavras é um adjetivo?",
                    "options": ["Quickly", "Beautiful", "Happily", "Loudly"],
                    "answer": "Beautiful"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Eu não gosto de café' em inglês?",
                    "options": [
                        "I don't like coffee.",
                        "I doesn't like coffee.",
                        "I not like coffee.",
                        "I am not like coffee."
                    ],
                    "answer": "I don't like coffee."
                },
                {
                    "question": "Qual é a forma correta de usar o verbo 'to be' no presente para 'he'?",
                    "options": ["He are", "He am", "He be", "He is"],
                    "answer": "He is"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'mãe' em inglês?",
                    "options": ["Mom", "Dad", "Sister", "Brother"],
                    "answer": "Mom"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "niveldificil",
            "icon": "../../assets/images/icon-js.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Como se usa o presente perfeito em inglês?",
                    "options": [
                        "Verbo to be + verbo no gerúndio",
                        "Verbo auxiliar have/has + particípio passado",
                        "Verbo no infinitivo",
                        "Verbo no passado simples"
                    ],
                    "answer": "Verbo auxiliar have/has + particípio passado"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Eu já vi esse filme' em inglês?",
                    "options": [
                        "I have already seen this movie.",
                        "I already see this movie.",
                        "I am already seen this movie.",
                        "I see this movie."
                    ],
                    "answer": "I have already seen this movie."
                },
                {
                    "question": "Qual é a tradução correta de 'They have been studying'?",
                    "options": [
                        "Eles têm estudado",
                        "Eles estão estudando",
                        "Eles estavam estudando",
                        "Eles estudaram"
                    ],
                    "answer": "Eles têm estudado"
                },
                {
                    "question": "Como se forma a voz passiva em inglês?",
                    "options": [
                        "Verbo to be + verbo no infinitivo",
                        "Verbo to be + particípio passado",
                        "Verbo auxiliar + verbo no passado",
                        "Verbo no gerúndio + particípio passado"
                    ],
                    "answer": "Verbo to be + particípio passado"
                },
                {
                    "question": "Qual é a função do 'Present Continuous' em inglês?",
                    "options": [
                        "Falar sobre ações habituais",
                        "Descrever ações que estão acontecendo agora",
                        "Expressar ações no passado",
                        "Falar sobre ações futuras"
                    ],
                    "answer": "Descrever ações que estão acontecendo agora"
                },
                {
                    "question": "Qual dessas frases usa o futuro com 'going to'?",
                    "options": [
                        "I will travel next year.",
                        "I am going to travel next year.",
                        "I travel next year.",
                        "I will traveling next year."
                    ],
                    "answer": "I am going to travel next year."
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Ela já terminou o trabalho?' em inglês?",
                    "options": [
                        "Has she finished the work yet?",
                        "She finished the work yet?",
                        "Did she finish the work yet?",
                        "She has finished the work yet?"
                    ],
                    "answer": "Has she finished the work yet?"
                },
                {
                    "question": "Qual é a forma correta de perguntar 'Você já esteve em Londres?' em inglês?",
                    "options": [
                        "You ever been to London?",
                        "Have you ever been to London?",
                        "Did you ever been to London?",
                        "You have ever been to London?"
                    ],
                    "answer": "Have you ever been to London?"
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Ela é mais inteligente do que ele' em inglês?",
                    "options": [
                        "She is more intelligent than him.",
                        "She is intelligent than him.",
                        "She is more intelligent as him.",
                        "She is more intelligence than him."
                    ],
                    "answer": "She is more intelligent than him."
                },
                {
                    "question": "Como se diz 'Eu estava lendo quando você chegou' em inglês?",
                    "options": [
                        "I was reading when you arrived.",
                        "I reading when you arrived.",
                        "I read when you arrived.",
                        "I am reading when you arrived."
                    ],
                    "answer": "I was reading when you arrived."
                }
            ]
        },
        {
            "title": "nivelexpert",
            "icon": "../../assets/images/icon-expert.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual das opções abaixo é um exemplo de uso correto do 'Third Conditional'?",
                    "options": [
                        "If I would have known, I would have told you.",
                        "If I had known, I would have told you.",
                        "If I had knew, I would told you.",
                        "If I would knew, I had told you."
                    ],
                    "answer": "If I had known, I would have told you."
                },
                {
                    "question": "Como se forma uma frase no futuro perfeito em inglês?",
                    "options": [
                        "Will + verbo no infinitivo",
                        "Will have + particípio passado",
                        "Will be + gerúndio",
                        "Have + particípio passado"
                    ],
                    "answer": "Will have + particípio passado"
                },
                {
                    "question": "Qual é o uso correto de 'wish' para expressar arrependimento no passado?",
                    "options": [
                        "I wish I know.",
                        "I wish I had known.",
                        "I wish I have known.",
                        "I wish I knew."
                    ],
                    "answer": "I wish I had known."
                },
                {
                    "question": "Como se constrói uma oração relativa com 'whose'?",
                    "options": [
                        "A girl who sister is my friend.",
                        "A girl which sister is my friend.",
                        "A girl whose sister is my friend.",
                        "A girl that sister is my friend."
                    ],
                    "answer": "A girl whose sister is my friend."
                },
                {
                    "question": "Qual é o uso correto de 'either' em uma frase negativa?",
                    "options": [
                        "I don't like it, either.",
                        "I don't like it, neither.",
                        "I like it, either.",
                        "I neither like it."
                    ],
                    "answer": "I don't like it, either."
                },
                {
                    "question": "Qual é a forma correta de expressar uma ação habitual no passado?",
                    "options": [
                        "I used to go to the gym.",
                        "I was going to the gym.",
                        "I use to go to the gym.",
                        "I go to the gym."
                    ],
                    "answer": "I used to go to the gym."
                },
                {
                    "question": "Como se faz uma sugestão em inglês usando 'shall'?",
                    "options": [
                        "Shall we go to the park?",
                        "Shall going to the park?",
                        "Shall to go to the park?",
                        "Shall we going to the park?"
                    ],
                    "answer": "Shall we go to the park?"
                },
                {
                    "question": "Qual das seguintes palavras é um exemplo de 'phrasal verb'?",
                    "options": ["Take off", "Take", "Off", "Takes"],
                    "answer": "Take off"
                },
                {
                    "question": "Como se usa a inversão para dar ênfase em inglês?",
                    "options": [
                        "Never I have seen such a thing.",
                        "Never have I seen such a thing.",
                        "Never I seen such a thing.",
                        "Never have seen I such a thing."
                    ],
                    "answer": "Never have I seen such a thing."
                },
                {
                    "question": "Qual é a forma correta de usar 'ought to' para dar um conselho?",
                    "options": [
                        "You ought to study more.",
                        "You ought study more.",
                        "You ought to studying more.",
                        "You ought studying more."
                    ],
                    "answer": "You ought to study more."
                }
            ]
        }
    ]
}
